+++
title = "第22回メディア向けプレゼン会を開催しました"
date = "2023-09-20"
authors = ["media"]
cardView = true
+++

2023年9月29日（金）に東京工業大学・大岡山キャンパスで第22回メディア向けプレゼン会を開催しました。
約4年ぶりの対面開催となり、27名のメディア関係者が参加しました。

<!--more-->

大学や研究機関の広報担当者が、とっておきの科学ネタをメディアの方々に紹介する「JACSTメディア向け合同プレゼン会」が、9月29日に東京工業大学大岡山キャンパス緑ヶ丘ホールで開催されました。
コロナ禍ではオンラインで実施していましたが、今回4年ぶりの対面開催となり、27名のメディア関係者が参加してくださいました。
このイベントはJACSTの国内メディアリレーション部会が主催しています。

> 開会の挨拶をする長谷部JACST会長（物質・材料研究機構／農研機構）

発表は、北は北海道大学から南は沖縄科学技術大学院大学まで、全国の15の大学・研究機関の広報担当者が行いました。
量子コンピュータ、マイクロプラスチック、火星衛星探査、AIなど、発表テーマは多岐に渡りました。
メディアからは、テレビ番組・書籍・雑誌・ネット放送などの企画担当者、報道関係者などが集まり、それぞれの発表に熱心に聞き入りました。
閉会後には懇親会も開かれ互いの交流を深めました。

このイベントは広報担当者とメディアの方々が直接交流できる貴重な機会で、これまでにいくつもの報道、TV企画、書籍化などが実現しています。次回の開催にもご期待ください！（日程未定）

> プレゼン会の様子

第22回発表一覧
